騰訊 QQ 遭踢爆讀取用戶瀏覽紀錄 公司道歉並更新版本

⋯⋯網民 mengyx 在 14 日於網站「V2EX」表示，早前到微軟的程式商店下載和安裝 QQ 桌面版使用。由於 mengyx 有為電腦安裝防護軟件「火絨」，並且自行設定了防護條件，在安裝 QQ 的過程中，火絨發揮作用並阻止他繼續。他跟網友研究後，發現如果安裝了 QQ，在用戶登入 10 分鐘後，軟件會在後台讀取互聯網瀏覽器的瀏覽歷史，他並且表示經過追查，發現 QQ 讀取用戶瀏覽歷史紀錄的行為至少已經進行了 1 年半。

火絨回應指，除了 QQ 之外，QQ 辦公版軟件「TIM」也錄得有關行為。兩者除了會讀取用戶的瀏覽紀錄之外，亦會針對用戶的訊息內容分類、比較搜索關鍵字，例如搜索淘寶、天貓、京東的連結，搜索連結匹配之後，軟件隨後又會搜索一些關鍵字，如炒股、融資等。

騰訊其後回應，表示高度重視事件並展開調查。騰訊解釋，QQ 讀取瀏覽器歷史的用意，是判斷用戶登入安全風險的情況，讀取的數據用於在 PC QQ 的本地客戶端中，判斷是否惡意登入，「所有相關數據不會上傳至雲端，不會儲存，也不會用於任何其他用途。」騰訊又指，對事件「深表歉意」，又指已經更換了檢測惡意和異常請求的技術，以解決上述安全風險問題，並發布全新的 PC QQ 版本。網民之後亦表示，QQ 和 TIM 最新版本已經找不到有關追蹤碼。

更新到搵唔到追蹤碼？

今次大獲鳥

更新後會隱藏得再好d

表示高度重視事件並展開調查
講到好似自己唔知咁

好出奇咩

符合國情

跟住會同防毒軟件傾好

上星期既新聞